python programming syntax 問題求指點

請問各位如果我第m行input 係n 然後就會input n 個arrays 咁個syntax 應該係點樣

大家唔好剩係放低負評 幫下我呢個迷途ge 小羔羊啦

n = input()
arr = [ []*n ]

咁？

睇唔明你想表達啲乜

10
array 1
array 2
...
array 10

而每個array 就係 得一個英文字 同一個數字

咁係咩英文字同數字⋯⋯

電腦首先input 左個數字 n
然後個電腦就會輸入n 個 array 我唔知道佢個d array 係咩數字
但佢會係首先有 I/E (insert/extract) 然後就一個數字

n = input(“Enter a number: “)
allArr = []
for i in range(n):
allArr.append([i])

佢成個exercise 其實係想電腦做一連串input 然後個algorithm 識從個input 決定佢係queue/stack

首先就會有個integer n 去講佢有幾多set input

input 係either I(insertoon) 同 E(extraction)
然後就會再輸入一個數字 呢個為之one set

eg:
5
I 2
I 6
I 4
E4
E 6

咁我問題係如果我要用python 去read 呢個situation 個code 應該會係點

咁呢個情況唔會變左一個array 咩

如果個input 禁左 enter 好似我岩先個reply 咁 個array 會唔會即時斷左？

同你一開始講嘅爭好遠 表達能力有待改善。

咁你應該寫個function

function process(n): result = [] for pair in n: if p[0] == “I”: result.append(p[1]) else: result.remove(p[1])

同開始個講法個分別係邊 真心想知

自己懶唔想打哂d 背景出黎 諗住簡化佢 點知簡化錯左

唔該巴打解答 但係巴打你咁寫個code 唔係都會read 唔到個input 咩...

其實我最想打個code 將佢input save 哂落
array1
array2
....
arrayn

巴打可唔可以指點下我

array1 定 array[1]

其實係咪 用家輸入指令

第一個必然係整數 N

收到整數 N 之後就一直輸入 I or E 加個數字，而佢每次輸入 I or E 嗰陣就 用 一個Array 增／減

用array儲低n個array

n = input()n = int(n)inputs = []for i in range(n): input_str = input() input_arr = input_str.split() input_arr[1] = int(input_arr[1]) inputs.append(input_arr)print(inputs)

用dict儲低n個array

n = input()n = int(n)inputs = dict()for i in range(n): input_str = input() input_arr = input_str.split() input_arr[1] = int(input_arr[1]) inputs['array' + str(i + 1)] = input_arrprint(inputs)

首先明咗咩叫syntax先

將E/I save 落 Arrayk[0] for k=0,1,2,....,n-1
個數字就係 Arrayk[1]

佢其實唔會真係增減個array 佢只係陳述個operation 出黎 而個algorithm 要透過operation statement 去判斷佢係queue 定stack

請問 input_arr = input_str.split()
同埋input.append(input_arr) 其實係做緊d 咩

咁如果我咁樣拎input ge 話 let say想call 返第6組input 出黎 應該打咩去call

本身諗住係一句搞點

想搵人寫知program login in 然後 scape 啲data出黎 500至1000hkd 有無人有興趣

google 下好難咩?

split()係用黎remove space and return array(list),用法可參考樓上link
例如input_str係'I 6', input_arr就係['I', '6']
其實從naming應該都估到
然後將數字從string 變int ['I', '6'6]
再將呢個array append 去inputs到
如是者inputs變成2d array

咁如果我咁樣拎input ge 話 let say想call 返第6組input 出黎 應該打咩去call
inputs[5] => 第6組input
inputs[5][0] => 'I'/'E'
inputs[5][1] => 數字

個問題係你問嘅嘢根本唔係syntax，係logic

咁我想問你想要queue定stack

即係類似將每一個input_array當做一個element 然後一個個element 填落inputs 到？

如果佢個input array個size 唔係2,而係5 or 6 咁係咪都係同一種做法

i will learn from it i am sorry for that

係

係

嚴重1999

唔該巴打

Syntax係文法，syntax error係指一啲冇跟language standard嘅code
例子，少咁個)

a = input("hi"

有syntax error嘅code其實唔會開始run (python有dynamic import，依個係exceptional case)

Runtime error係指compile時唔會發現到嘅錯誤，但係run嘅時候有問題，導致program冇辦法繼續
例子

1 / 0 # ZeroDivisionError(a, b) = (1, 2, 3) # ValueError

Logic error係指成個program成功運行，但係冇做到你想佢做嘅嘢
例子

def max(a, b): return a if b > a else b # it should return the bigger element, but it returns the smaller

多謝巴打指點

咁如果係d elementary operation 問題 例如係 python 入面打左printf /scanf 可唔可以歸納為syntax error ge 一種？

pmed

Python嚟講唔算，因為python係dynamic language

係一種runtime error，個error冇記錯應該係NameError，係runtime嘅時候話搵唔到個function

你都係拎啲data嚟判斷佢係stack 定queue
根本唔使儲埋啲I E佢 見到第一個E 再睇個數係array頭定尾咪判斷到

IT人死症 1999

其實佢仲有一個condition called minimum-first queue which 係由最細個數開始extract 出黎

thats why 我一定要草起哂d data 唔係個答案就有機會錯

例如
I 1
I 2
I 3
E 1
E 2
E 3

咁佢就同時又queue 又minimum-first queue

只不過我最大問題係要儲data 個part 所以無將題目打哂出黎

唔該哂巴打

我剩係可以話我唔熟d jargon同IT 唔知點樣表達呢d 野好

IT /computer science 呢d 野有時太抽像好難可以表達得好 就算reference book 都有好多1999地方

當然我都唔否認我開頭個topic 同comment係1999

各位大佬小弟想問個beautiful soup syntax 小問題。

Input:

drawing_no = article.find_all('td', class_='dojoxGridCell', idx='3')print(drawing_no)

output:
<td class="dojoxGridCell" idx="3" role="gridcell" style="width:40%;" tabindex="-1">[red]Picasso[/red]</td>

我淨係想要 picasso唔要啲 properties應該點寫

個red 我自己打落黎諗住方便人睇。。。

original:
<td class="dojoxGridCell" idx="3" role="gridcell" style="width:40%;" tabindex="-1">Picasso</td>

Beautiful soup is the swift library?

Selector output I think you can just .value

drawing_no = article.find_all('td', class_='dojoxGridCell', idx='3')selector = drawing_no.valueprint(selector)

it gives. error: no attribute

Use debugger and see see what’s inside drawing_no

drawing_no =
<td class="dojoxGridCell" idx="3" role="gridcell" style="width:40%;" tabindex="-1">Picasso</td>

.getText()?

drawing_on.text

?